\documentclass{fhnw-quiz}

\fhnwNummer{2}
\fhnwTitel{Zeiger und Arrays}

\begin{document}

  \maketitle

  \begin{aufgabe}
    Speicherallokation:
    Durch welche dieser Anweisungen wird ein \codeinline{int} im Speicher erzeugt?
    \begin{code}
int* a;                      // A
auto b = make_unique<int>(); // B
int c;                       // C
int* d = new int();          // D
int& e = c;                  // E
    \end{code}
  \end{aufgabe}

  \begin{aufgabe}
    Speicherfreigabe:
    Der Speicher von welchem \codeinline{int} wird am Schluss der Funktion \codeinline{f} automatisch freigegeben?
    \begin{code}
void f() {
  int* a = new int;            // A
  int b;                       // B
  auto c = make_unique<int>(); // C
}
    \end{code}
  \end{aufgabe}

  \begin{aufgabe}
    Zeiger und Const:
    Über welche der folgenden Zeiger kann der referenzierte \codeinline{int} verändert werden?
    \begin{code}
int       *       a = new int; // A
const int *       b = new int; // B
int const *       c = new int; // C
int       * const d = new int; // D
const int * const e = new int; // E
int const * const f = new int; // F
    \end{code}
  \end{aufgabe}

  \begin{aufgabe}
    Zeigerspaghetti:
    Welche Ausgabe erwarten Sie?
    \begin{code}
int a = 1;
int b = 2;
int* p = &a;
int* q = &b;
*p = *p + *q;
q = p;
cout << *p * *q;
    \end{code}
  \end{aufgabe}

  \begin{aufgabe}
    Zeigerarithmetik:
    Welche Ausgabe erwarten Sie?
    \begin{code}
// Annahme: sizeof(int) == 4
int a[] = {9,8,7,6,5,4,3,2,1,0};
int* p = &a[5];
p += 4;
cout << *p;
    \end{code}
  \end{aufgabe}

  \begin{aufgabe}
    Arrayfreigabe:
    Welches ist die korrekte Syntax, um das Array freizugeben?
    \begin{code}
int* a = new int[100];

delete a;      // A
delete a[];    // B
delete[] a;    // C
delete a[100]; // D
delete[100] a; // E
    \end{code}
  \end{aufgabe}
  
\end{document}